\chapter{Implementace}
\begin{chapterabstract}
V této kapitole budu využívat nástroje, metody a postupy zmíněné v předchozích kapitolách při samotné implementaci řešení. Od zpracování dat ze syrové podoby do formy použitelné pro trénování modelu přejdu k trénování samotnému. Zmíním, jak jsem porovnával použitelnost metod sepsaných v předchozí kapitole. Nakonec proberu implementaci výpočtu metrik zmíněných výše a pomocí informací, které mi tyto metriky dají na validačních datech, se ještě pokusím vylepšit chování řešení. 
\end{chapterabstract}

\section{Data}
\textit{V této sekci popíši, jak jsem nakládal s daty, které mám k disposici. Popíšu předzpracování dat a jejich převod na jednotné celky. Zmíním, jak jsem se rozhodl data rozdělit na trénovací, validační a testovací množiny. Popíši, jak jsem postupoval při anotaci dat a které objekty jsem labeloval.}
\subsection{Předzpracování dat}
Jak jsem zmiňoval v subsekci \ref{sec:data_amount}, k disposici mám 313 videí o délce 15 minut. Na těchto videích jsou zaznamenány části odbavování letadla. Pospojoval jsem je do souvislých celků tak, aby jedno video zobrazovalo celkové odbavení jednoho letadla. Tato výsledná pospojovaná videa jsou dlouhá 45 min až 1 h 45 min, podle rychlosti obsluhy a náročnosti vykonávaných činností.

Při spojování videí jsem řešil na problém s velikostí spojených celků. Množství běžně dostupných nástrojů neumožňuje nastavovat bitrate. U našich dat je nízký. Pohybuje se mezi 200 a 500 kbps. Bitrate u videí s rozlišením 1280x720 bývá přes $1\,000$ a nástroje na spojování mají jako minimum takovou hodnotu. Po spojení videí se může stát, že z 12 GB dat budeme mít zbytečně 50 GB. Je tedy nutné zajistit podobný bitrate, jako u původního videa. Využil jsem nástroj HD video converter factory \cite{HD_video_converter}, který umožňuje ponechat bitrate původního videa. Výsledkem spojování bylo:
\begin{itemize}
    \item 17 videí při zataženém počasí
    \item 14 videí natočených v noci
    \item 12 videí za deště
    \item 13 za slunečného počasí
\end{itemize}


\subsection{Výběr a rozdělení dat} \label{sec:dataset}
Trénovací i validační množiny musí obsahovat videa ze všech čtyřech podmínek. Minimálně tedy musím oanotovat 8 videí. To bude základ datasetu. Nejspíše bude nutné tato data rozšiřovat, protože kombinací situací v datech je mnoho. Zbylá nepoužitá videa budou sloužit pro testování našeho řešení. Budu klást důraz na striktní oddělení těchto datových množin.

\subsection{Labeling dat} \label{sec:labeling}
\textit{U labelingu dat je nutná konzistence. V této subsekci zmíním, jak budu data anotovat a vydefinuji pravidla pro anotaci každé klíčové činnosti, kterých se budu držet při anotaci dat. Videa z datasetu anotuji každou sekundu, to znamená, že z hodinového videa získám 3 600 anotovaných obrázků.}

\subsubsection{Labeling otevřených dveří zavazadlového prostoru} 
\paragraph*{Velké letadlo}
Otevřené dveře zavazadlového prostoru labeluji od chvíle, kdy se u velkého letadla objeví dvě \uv{okýnka}, která můžeme vidět na obrázku \ref{fig:door_opening_crop}. To je první znak, že se dveře otevírají. Labeling pokračuje po dobu procesu otevírání \ref{fig:door_closing_crop}, plného otevření \ref{fig:door_open_crop} a zavírání \ref{fig:door_closing_crop}. Labeling ukončuji, jakmile se dveře plně zavřou a \uv{okýnka} přestanou být vidět \ref{fig:door_closed_crop}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    
    \begin{subfigure}{0.235\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/door_opening_crop.png}
        \caption{dvě \uv{okýnka}}
        \label{fig:door_opening_crop}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.225\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/door_closing_crop.png}
        \caption{otevírání/zavírání}
        \label{fig:door_closing_crop}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.28\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/door_open_crop.png}
        \caption{plně otevřené dveře}
        \label{fig:door_open_crop}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.238\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/door_closed_crop.png}
        \caption{zavřené dveře}
        \label{fig:door_closed_crop}
    \end{subfigure}
    
    \caption{Ukázka stavů dveří velkého letadla}
\end{figure}

\paragraph*{Malé letadlo}
U malého letadla labeluji od chvíle, kdy se objeví mezera mezi dveřmi a zbytkem trupu \ref{fig:small_door_opening_crop}. Dveře se následně otevřou plně \ref{fig:small_door_open_crop} a na konci procesu nakládky a vykládky se zavřou. Za zavřené považuji dveře od chvíle, kdy se spojila se zbytkem trupu, a tak není na obraze patrná mezera. \ref{fig:small_door_closed_crop}

\begin{figure}[H]
    \centering
    
    \begin{subfigure}{0.32\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/small_door_opening_crop.png}
        \caption{otevírání/zavírání}
        \label{fig:small_door_opening_crop}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.305\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/small_door_open_crop.png}
        \caption{plně otevřené dveře}
        \label{fig:small_door_open_crop}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.35\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/small_door_closed_crop.png}
        \caption{zavřené dveře}
        \label{fig:small_door_closed_crop}
    \end{subfigure}
    \caption{Ukázka stavů dveří malého letadla}
\end{figure}

\subsubsection{Labeling připojeného tunelu}
Připojení tunelu labeluji po dobu, kdy je jeho stříška plně připojena k letadlu \ref{fig:bridge_connected_roof_labeling}. Anotaci ukončuji ve chvíli, kdy se stříška začne zvedat a je viditelná mezera mezi ní a trupem letadla \ref{fig:bridge_gap_labeling}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    
    \begin{subfigure}{0.32\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/bridge_connected_roof.png}
        \caption{plně připojen}
        \label{fig:bridge_connected_roof_labeling}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.31\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/bridge_connecting_gap.png}
        \caption{připojování/odpojování}
        \label{fig:bridge_gap_labeling}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.34\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/bridge_connecting_no_roof.png}
        \caption{plně odpojen}
        \label{fig:bridge_disconnected_labeling}
    \end{subfigure}
    \caption{Ukázka připojování tunelu}
\end{figure}

\subsubsection{Labeling předního kola letadla}
Přední kolo letadla v datech labeluji po celou dobu, kdy je dobře viditelné. Jako hranici pro \uv{dobrou} viditelnost jsem stanovil, že se kolo musí nacházet na světlejším povrchu letištní stojánky a ne na příjezdové cestě. Tato obraz je znázorněna vyšrafováním na obrázku \ref{fig:whell_labeling_location}. V noci anotaci provádím po celou dobu, kdy je kolo viditelné na obraze. Tento fakt je limitován kvalitou osvětlení letištní stojánky.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/whell_labeling_location.png}
    \caption{prostor ve kterém labeluji kolo. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:whell_labeling_location}
\end{figure}

\subsection{Nastavení konfigurace datasetu}
YOLOv8 pracuje s .yaml konfiguračními soubory k nastavení informací potřebných k trénování. Train a val hodnoty určují relativní cesty k trénovacím a validačním datům. Hodnota \textbf{nc} určuje počet tříd, které se snažíme detekovat a \textbf{names} obsahuje seznam názvů těchto tříd. Pořadí tříd musí korespondovat s očíslováním tříd v labelingu. Příklad .yaml souboru, který používám je k vidění v ukázce \ref{listing:yaml_file}.

\begin{listing}[H]
\caption{Ukázka .yaml konfigurace}
\label{listing:yaml_file}
\begin{minted}{yaml}
train: airport_dataset_new_approach/train/images
val: airport_dataset_new_approach/val/images

nc: 3
names: ["Cargo_Door_Open", "Tunnel_Attached", "Wheel"]
\end{minted}
\end{listing}

\section{Prvotní trénování modelu}
Prvotní model trénoval na čtyřech videích, která zachycují všechny světelné podmínky. Další čtyři videa byla použita jako validační. Tato data byla anotována podle pravidel popsaných v sekci \ref{sec:labeling}. Natrénoval jsem dva modely. Jeden s rozlišením 640 px a druhý s rozlišením 1280 px. Oba modely na čtyřech validačních videích vykazovaly dostatečně dobré výsledky. Menší model natrénovaný na zmenšených obrázcích měl problémy s detekcí kola letadla, a tak jsem zvolil model 1280 px. Na obrázku \ref{fig:first_model_map50} jde vidět graf mAP50 těchto modelů v závislosti na počtu trénovacích epoch.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/first_model_map50.png}
    \caption{Porovnání MaP50 modelů. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:first_model_map50}
\end{figure}

\section{Zpracování detekcí}
\textit{V této sekci vyberu nejlepší kombinaci postupů zmíněných v kapitole analýza. Uvedu, jak budu postupovat při zpracovávaní detekování připojení tunelu, parkování letadla a otevření dveří zavazadlového prostoru.}

\subsection{Tunel a dveře zavazadlového prostoru}
Pro detekci připojení tunelu jsem se rozhodl použít metodu popsanou v sekci \ref{sec:tunnel_attachment}. Ta je, stejně jako metoda na detekování dveří zavazadlového prostoru, velmi přímočará. Jakmile je detekovaná její příslušná třída, zpracováváme informaci, že k dané klíčové činnosti dochází.

\subsection{Letadlo parkuje na vyznačeném místě}
Pro detekci stavu, kdy je letadlo zaparkované na správném místě a můžou na něm tedy být prováděny úkony spojené s přípravou na další odlet, používám přístup zmiňovaný v sekci \ref{DBSCAN}. 

Chci demonstrovat, že tento postup je přenosný i při přechodu na jinou kameru, na jiném místě, snímající pod jiným úhlem. Data o pozicích tedy neberu z anotované trénovací množiny, ale simuloval jsem, že kamera po nějakou dobu snímá pozice kol. Dal jsem tedy modelu k detekci pár videí z datasetu. Ukládal jsem pozice, které model detekoval a na takto získaných datech jsem provedl clustering. Parkovací místo z něj bez problému vyplynulo, a tak víme, že by tento postup měl být použitelný i na nových datech. Tento fakt můžeme vidět na obrázku \ref{fig:DBSCAN_one_cluster_real_data}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/DBSCAN_one_cluster_real_data.png}
    \caption{DBSCAN clusterování na datech z detekcí. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:DBSCAN_one_cluster_real_data}
\end{figure}

\section{Zvyšování robustnosti v praxi}
\subsection{Timeout na potvrzení detekce} \label{sec:confirmation_timeout}
Informace z modelu jsem se rozhodl zpracovávat následujícím způsobem. Při první detekci nějaké události začne postprocessing počítat čas, po který je daná detekce aktivní. Pokud model detekuje událost nepřetržitě po dobu například 2 vteřin, je změněn stav. Například když model 2 s detekuje otevřené dveře letadla, vyvodíme že dveře jsou opravdu otevřené. Tento krok zvyšuje robustnost modelu. Ve výjimečných případech se totiž může stát, že model na jednom snímku udělá chybnou detekci. Taková detekce je zpravidla opravdu odchylkou a po pár snímkách zmizí. V datech se mi povedlo v této chvíli nalézt jednu takovou chybu. Tou je detekce otevřených dveří nákladního prostoru v mracích, když obrys mraků připomínal tvar právě otevřených dveří. Chyba je vidět na obrázku \ref{fig:wrong_detection}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/wrong_detection.png}
    \caption{Chyba modelu na validačních datech. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:wrong_detection}
\end{figure}

\subsection{Nastavení limitu konfidence}
Základní chování našeho modelu je takové, že při vizualizaci konfidence píše vpravo od názvu třídy detekce, a to číslem v intervalu 0 -- 1. Jak můžeme vidět na již zmíněném obrázku \ref{fig:wrong_detection}, konfidence detekce nákladních dveřích v oblacích je 0,32. To je velmi nízká hodnota. Základní chování YOLA filtruje detekce s konfidencí nižší než 0.25. Tento limit můžeme zvýšit, a tím se zbavit chybných detekcí. V tomto případě bychom odfiltrovali detekce kola ve větší vzdálenosti. Detekce vzdáleného kola při odjezdu letadla ze stojánky můžeme vidět na obrázku \ref{fig:wheel_low_confidence}. Bylo by dobré využít class specific konfidence threshold, zmíněný v kapitole \ref{sec:confidence_threshold}. YOLOv8 nemá tuto funkci implementovanou, ale je možné si jí doprogramovat. Její implementace je triviálně jednoduchá viz ukázka kódu \ref{listing:class_specific_confidence_threshold}.

Dveře a tunel model detekuje s velmi vysokou konfidencí, pokud je detekce opravdu správná. Snížením minimální konfidence u kola letadla umožníme modelu detekovat kolo i na větší vzdálenost. Mylná detekce kola mimo označená místa nás nezajímá. Neovlivňuje totiž další vyhodnocování situací. Jediný problém by byl, pokud by kolo bylo mylně detekováno na parkovací pozici. Takovéto omyly model často nedělá (v datech jsem se s tím nesetkal), a tak upřednostníme detekování kola při zhoršených podmínkách i za cenu potenciálně častější chybné detekce.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/wheel_low_confidence.png}
    \caption{Ukázka nízké konfidence u detekce kola ve vzdálenosti. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:wheel_low_confidence}
\end{figure}

\begin{listing}[H]
\caption{Filtrování detekcí pomocí class specific konfidence thresholdu}
\label{listing:class_specific_confidence_threshold}
\begin{minted}{python}
    @staticmethod
    def __filter_by_confidence(detection_result, confidence_thresholds: list):
        """
        Filters detection results to keep only those with confidence above the threshold.

        :param detection_result: The result of a detection.
        :param confidence_thresholds: List of minimal confidences for each class.
        :return: Filtered detection results.
        """
        confidences = detection_result.boxes.conf
        # convert from float to long to enable indexing
        class_indices = detection_result.boxes.cls.long()  
        # Create a tensor of thresholds based on class indices
        thresholds = torch.tensor([confidence_thresholds[i] for i in class_indices],
                                  device=confidences.device)
        # Create a mask where confidence is greater than threshold
        mask = confidences > thresholds
        # Filter boxes using the mask
        filtered_detections = copy.deepcopy(detection_result)
        filtered_detections.boxes = detection_result.boxes[mask]
        return filtered_detections
\end{minted}
\end{listing}

\section{Zpracování videa}
\textit{Zpracování videa je cílem celé této bakalářské práce. V této sekci vysvětlím, jak celé řešení funguje a jak nastavit parametry, pomocí kterých můžeme jednoduše upravovat chování našeho řešení. Popíšu, jak funguje vizualizace výsledků a co ze zpracovaného videa můžeme vyčíst. Nakonec přiblížím, jak funguje uložení zpracovaných dat ve formě intervalů ve formátu json.}

\subsection{Vizualizace informací}
Dle mého úsudku je nejlepším způsobem, jak prezentovat výsledky řešení, použití snímků vrácených modelem a do levého horního rohu přidávat statusy klíčových činností. Tyto údaje jsou výsledkem zpracování informací získaných z modelu. Pro přehlednost jsem zvolil zelenou barvu písma, pokud k činnosti dochází a červenou, když ne. Na obrázku \ref{fig:detection_showcase} můžeme vidět snapshot ze zpracovaného videa. Takto zpracované video je možné při detekování zobrazit. Po dokončení zpracování umožňuje analyzér uložení videa do složky outputs. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/detection_showcase.png}
    \caption{Ukázka zobrazení výsledků ve videu. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:detection_showcase}
\end{figure}


\subsection{Uložení intervalů}
Z analyzovaného videa ukládám intervaly, kdy ke klíčovým událostem docházelo. Ty následně mohu porovnávat s mnou vytvořenými pravdivými intervaly, a takto získávat metriky potřebné k ladění a následnému otestování mého řešení. Formát ukládání je zobrazen v ukázce \ref{listing:showcase_statuses_json}. Může v něm být takto uloženo více videí, místo start a end jsou čísla, reprezentující začátky a konce detekovaných intervalů. Length značí délku videa. Všechny tyto hodnoty jsou ve vteřinách.

\begin{listing}[H]
\caption{Ukázka formátování intervalů}
\label{listing:showcase_statuses_json}
\begin{minted}{json}
"nazev_videa": {
    "statuses": {
        "Door(s) open": [["start", "end"], ["start2", "end2"]]
        "Parked": [["start", "end"]],
        "Tunnel attached": [["start", "end"]]
    },
    "length": 3600
}
\end{minted}
\end{listing}

\subsection{Nastavení parametrů}
\subsubsection{Stride}
Video zpracovávám snímek po snímku. Frekvenci, se kterou se berou z videa určuje parametr \textbf{STRIDE}. Ten říká, jak velké kroky mezi snímky děláme. V našich videích je počet snímků za sekundu 30. Nastavením parametru \textbf{STRIDE=30} docílíme toho, že budeme analyzovat jeden snímek za každou sekundu videa. Čím nižší je tato hodnota, tím častěji bereme snímky, a z toho důvodu budou výsledky lepší, ale analýza bude trvat déle.

\subsubsection{Limity konfidence}
Parametr confidence\_thresholds nastavuje minimální konfidenci pro jednotlivé třídy. Umožňuje nám omezovat počet halucinací u jedné třídy a zároveň připustit detekování jiné třídy i s výrazně nižší konfidencí. Id tříd jsou následující:
\begin{itemize}
    \item \textbf{0} -- otevřené dveře zavazadlového prostoru
    \item \textbf{1} -- připojení nástupního mostu
    \item \textbf{2} -- přední kolo letadla
\end{itemize}

\subsubsection{Timeouty}
Úpravou hodnot ve slovníku na ukázce \ref{listing:timeouts} můžeme měnit délku timeoutů na potvrzení konfidencí. Jeho fungování je popsáno v sekcích \ref{sec:confirmation_timeout_analysis} a \ref{sec:confirmation_timeout}. Nastavením vyšších hodnot zvyšujeme robustnost řešení vůči halucinacím a výpadkům v detekci. Musíme ale počítat, že detekce činností bude o daný počet sekund zpožděna.
\begin{listing}[H]
\caption{Ukázka formátu slovníku pro nastavení timeoutů}
\label{listing:timeouts}
\begin{minted}{python}
confirmation_delays = {"Parked": 3, "Door(s) open": 12, "Tunnel attached": 10}
\end{minted}
\end{listing}

\newpage
\section{Metriky}
\subsection{Výpočet metrik} \label{sec:metric_implementation}
Vzhledem k tomu, že data, která mám k disposici jsou pouze videa bez jakékoli další informace, musím si udělat i soubory, do kterých uložím informace o tom, co se ve videu děje. Rozhodl jsem se tato data ukládat do souboru csv. Každý řádek představuje video. První sloupec obsahuje název videa a dalších 6 sloupců představuje začátky a konce klíčových událostí.

Data ze souboru načtu a následně je porovnávám s událostmi, které zaznamenal model. Ukládám si data o tom, jaké chyby se model dopustil před začátkem reálné události (FP), v průběhu dané události (FN) a po jejím konci (FP). Všechny druhy chyb, co v datech mohou nastat zmiňuji v sekci \ref{sec:metrics}.

\subsection{Zpracování a analýza metrik}
\subsubsection{První funkční model}
Metriky prvního modelu natrénovaného na 4 videích modelu můžeme vidět v tabulce \ref{tab:first_metric_means}. Data odchylek jsou v sekundách a počty sčítají množství výskytů chybných intervalů. Jedná se o průměr metrik měřených na 8 validačních videích. Využíval jsem timeout 5 sekund pro dveře a nástupní most a 1 sekundu pro parkování. Detekce parkování funguje perfektně. Horší jsou metriky u připojení tunelu a otevření dveří. 

\begin{table}[H]
\caption{Průměr metrik na osmi validačních videích}
\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule
Metrika               & Dveře otevřené & Zaparkováno & Tunel připojen \\ \midrule \midrule
Brzký začátek                & -            & -      & -               \\
Pozdní začátek                  & 17.0         & 2.875  & 0.25            \\ [0.5ex]
Brzký konec                     & 35.375       & 0.875  & 2.375           \\
Pozdní konec                    & 1.375        & 4.5    & 5.625           \\ \midrule
Brzká chybná detekce            & -            & -      & -               \\
Počet brzkých chybných detekcí   & -            & -      & -               \\ [0.5ex]
Mezera v detekci                 & 17.75        & -      & -               \\
Počet mezer v detekci            & 1.5          & -      & -               \\ [0.5ex]
Pozdní chybná detekce            & -            & -      & 1.25            \\
Počet brzkých chybných detekcí   & -            & -      & 0.125           \\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:first_metric_means}
\end{table}

\subsubsection{Analýza problémů}
Po bližším prozkoumání podrobnějšího rozpisu metrik u všech videí jsem zjistil, že problematická jsou čtyři videa z osmi. Lepší videa jsou pro potřeby letiště naprosto dostačující, jejich metriky jsou vidět v tabulce \ref{tab:first_metric_good}. 

Horší videa obsahují jednu chybnou desetivteřinovou detekci připojení tunelu po skončení odbavení letadla a jsou k vidění v tabulce \ref{tab:first_metric_bad}. Vzhledem k tomu, že je problém ojedinělý a pouze na deset sekund, nezpůsobuje nám takové potíže. Větším problémem u horších videí je špatná schopnost detekce otevření dveří. Je vidět, že máme problém s detekcí stavu, kdy jsou otevřené. To znamená, že máme více false negative. Po prohlédnutí výstupního videa je vidět, že model má problém s detekcí dveří z důvodu potisku v jejich okolí. O možnosti, že by tento problém mohl nastat jsem se zmínil již v kapitole \ref{sec:planes}. Na obrázku \ref{fig:cargo_door_not_detecting} můžeme vidět, že model zadní dveře vůbec nedetekuje. Tato situace se u daného videa střídá s detekcí, která má ale nízkou konfidenci, jak můžeme vidět na obrázku \ref{fig:cargo_door_low_confidence}. Na obou snímkách ale vidíme, že status otevření dveří stále hlásí, že jsou otevřené. To je díky timeoutu na potvrzení detekcí, který zajišťuje, že chvilková ztráta detekce otevření dveří se neprojeví na výstupu. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{subfigure}{0.49\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/cargo_door_not_detecting.png}
        \caption{Model nedetekuje zadní dveře kvůli polepu.}
        \label{fig:cargo_door_not_detecting}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.49\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/snapshots/cargo_door_low_confidence.png}
        \caption{Model zadní dveře detekuje, ale s malou konfidencí.}
        \label{fig:cargo_door_low_confidence}
    \end{subfigure}
    \caption{Model má problémy detekovat zadní dveře kvůli polepu.. Zdroj: Screenshoty z dat}
\end{figure}


\begin{table}[H]
\caption{Průměr metrik lepších videí.}
\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule
Metrika               & Dveře otevřené & Zaparkováno & Tunel připojen \\ \midrule
Brzký začátek             & -            & 2.5    & 0.5             \\
Pozdní začátek              & 6.25         & 1.75   & 1.75            \\ [0.5ex]
Brzký konec               & -            & -      & -               \\
Pozdní konec                & 2.5          & 4.0    & 5.25           \\ \midrule
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:first_metric_good}
\end{table}

\begin{table}[H]
\caption{Průměr metrik horších videí}
\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule
Metrika               & Dveře otevřené & Zaparkováno & Tunel připojen \\ \midrule \midrule
Brzký začátek                    & -            & -      & -               \\
Pozdní začátek                   & 27.75        & 3.25   & 2.5             \\ [0.5ex]
Brzký konec                      & 70.75        & -      & -               \\
Pozdní konec                     & 0.25         & 5.0    & 6.0             \\ \midrule
Brzká chybná detekce             & -            & -      & -               \\
Počet brzkých chybných detekcí   & -            & -      & -               \\ [0.5ex]
Mezera v detekci                 & 35.5         & -      & -               \\
Počet mezer v detekci            & 3.0          & -      & -               \\ [0.5ex]
Pozdní chybná detekce            & -            & -      & 2.5             \\
Počet brzkých chybných detekcí   & -            & -      & 0.25            \\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:first_metric_bad}
\end{table}

\subsubsection{Řešení problémů}
Je vidět, že slabým článkem našeho řešení je samotný model. Prozatím trénoval pouze na čtyřech videích. Ta sice pokrývají všechny kategorie počasí a denních dob, ale už ne větší rozmanitost letadel a dalších možných odchylek. Proto jsem se rozhodl přidat do trénovací množiny další videa a tím dát modelu větší příležitost k natrénování detekcí na různorodějších datech.

Do trénovací množiny jsem přidal dalších pět videí, která zachycují obtížnější podmínky pro detekci. Tato videa v sobě obsahují náročnější situace, jako jsou polepené letadlo a vydatný déšť. Na obrázku \ref{fig:improving_models_map50} můžeme vidět, že model trénovaný na vylepšeném datasetu byl už od prvních epoch výrazně lepší než předchozí. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/snapshots/improving_models_map50.png}
    \caption{Porovnání mAP50 starého modelu oproti vylepšenému. Zdroj: vlastní screenshot}
    \label{fig:improving_models_map50}
\end{figure}

\subsubsection{Nastavování timeoutů} \label{sec:timeout_tuning}
Vylepšený model na validačních datech měl uspokojivé výsledky, s výjimkou jednoho videa. Ve videu night\_14 stále docházelo k mezerám v detekci. Tyto mezery můžeme vidět v úryvku \ref{listing:statuses_json}. Jsou dlouhé čtyři, dvě, jednu, dvě a jedenáct sekund. Tyto intervaly jsou měřeny s nulovým timeoutem, takže přesně odpovídají detekcím modelu. Mezery jsou dostatečně krátké, takže použitím timeoutu je dokážeme překlenout. Největší mezera, je dlouhá jedenáct sekund. 

Použitím timeoutu dvanácti sekund tedy plně řeší problém s vypadávající detekcí u dveří. U tunelu jsem nastavil timeout na deset sekund, abych předešel potenciálním halucinacím, nebo mezerám v detekci. Jedná se o preventivní opatření, na validačních datech neponese zlepšení. U parkování letadla jsem se rozhodl nastavit malý timeout třech sekund. Detekce zaparkování není tak náchylná na halucinace. Kolo letadla bychom museli mylně zdetekovat přímo na parkovacím místě, což je vysoce nepravděpodobné. Mylná detekce kdekoli jinde nijak neovlivňuje závěry řešení.

Timeouty způsobí opoždění detekcí, letiště ovšem měří čas po minutách a sekundy pro ně nejsou tak důležité. Timeout kolem deseti sekund tedy nijak neovlivní použitelnost našeho řešení v praxi. Timeouty jsou tedy nastaveny takto:

\begin{itemize}
    \item \textbf{otevření dveří -- 12 s}
    \item \textbf{připojený tunel -- 10 s}
    \item \textbf{parkování letadla -- 3 s}
\end{itemize}

Vliv těchto timeoutů na intervaly klíčových činností ve videu night\_14 můžeme pozorovat v tomto úryvku \ref{listing:statuses_json_timeout}. Je vidět, že každá klíčová činnost je popisována už jen jedním intervalem, který dobře odpovídá realitě.

Aplikoval jsem vylepšený model s takto nastavenými timeouty opět na všechna validační videa a dostal jsem následující metriky \ref{tab:improved_metric}. Na validačních datech se nám tedy povedlo odstranit hrubé chyby na úkor zpožděných začátků a konců klíčových činností. Časové odchylky jsou do patnácti vteřin a ve většině videí jsou způsobené timeouty, se kterými můžeme počítat. Takto vyladěné řešení je finální a je možné ho otestovat na testovacích datech. Po aplikaci na testovacích datech již není možné jeho chování měnit.

\begin{listing}[p]
\caption{Statusy ve videu night\_14 bez timeoutu na potvrzení detekcí}
\label{listing:statuses_json}
\begin{minted}{json}
"night_14": {
    "statuses": {
        "Door(s) open": [[182.0,197.0], [201.0, 203.0], [205.0, 2536.0],
            [2537.0, 2541.0], [2543.0, 2544.0], [2555.0, 2559.0]],
        "Parked": [[81.0, 2853.0]],
        "Tunnel attached": [[148.0, 2676.0]]
    },
    "length": 3600
}
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[p]
\caption{Statusy ve videu night\_14 s timeoutem na potvrzení detekcí}
\label{listing:statuses_json_timeout}
\begin{minted}{json}
"night_14": {
    "statuses": {
        "Door(s) open": [[193.0,2570.0]],
        "Parked": [[81.0,2853.0]],
        "Tunnel attached": [[149.0,2677.0]]
        },
        "length": 3600
    },
\end{minted}
\end{listing}

\begin{table}[p]
\caption{Průměr metrik vylepšeného modelu s timeoutem na validačních videích.}
\begin{tabular}{@{}llll@{}}
\toprule
Metrika               & Dveře otevřené & Zaparkováno & Tunel připojen \\ \midrule
Brzký začátek             & -            & 4.5    & -               \\
Pozdní začátek              & 11.5         & -      & 6.75            \\ [0.5ex]
Brzký konec               & 2.5          & -      & -               \\
Pozdní konec                & 8.875        & 5.0    & 10.25           \\ \midrule
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:improved_metric}
\end{table}

